\framegrid{ %add - inserisce un file nella staging area
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (a) at (2,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\draw[line width=10pt, color=black!2] (3.5,8) edge (3.5,2);
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (3.5,8) edge (3.5,2);
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (b) at (5,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (c) at (5,5) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file-green-white}};
	\draw (a) edge[->] node[pos=0.7, right] {Add} (c);
}

\framegrid{ %add -u 
	\node [align=left] (A) at (3,8) {\textbf{file2 U}};
	\node [align=left] (A) at (2,8) {\textbf{file1}};
	\node [align=left] (A) at (2,2) {\textbf{file1}};
	\node [align=left] (A) at (3,1.5) {\textbf{Attenzione: file2 è \textit{untracked}}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (a) at (2,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (z) at (2,3) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (b) at (3,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\draw[line width=10pt, color=black!2] (4,8) edge (4,2);
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (4,8) edge (4,2);
	\pause
	\node [align=left] (A) at (6,8) {\textbf{file2 U}};
	\node [align=left] (A) at (5,8) {\textbf{file1}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (b) at (6,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (b) at (5,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node [align=left] (A) at (5+1,6-1.5) {\textbf{file1}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (c) at (5,5) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file-green-white}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (z) at (5,3) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\draw (a) edge[->] node[pos=0.7, right] {Add -u} (c);
}

\framegrid{ %add -A
	\node [align=left] (A) at (3,6) {\textbf{git add -A}};
	\node [align=left] (A) at (4.2,8) {\textbf{file3D}};
	\node [align=left] (A) at (4.2,2) {\textbf{file3D}};
	\node [align=left] (A) at (3,8) {\textbf{file2U}};
	\node [align=left] (A) at (2,8) {\textbf{file1}};
	\node [align=left] (A) at (2,2) {\textbf{file1}};
	\node [align=left] (A) at (3,1.5) {\textbf{Attenzione: file3 è stato \textit{cancellato}}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (z) at (2,3) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (z) at (4.2,3) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (a) at (2,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (b) at (3,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\draw[line width=10pt, color=black!2] (5,8) edge (5,2);
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (5,8) edge (5,2);
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (4,6.5) edge (4.6,7.5);
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (4.6,6.5) edge (4,7.5);
	\pause
	\node [align=left] (A) at (8.2,8) {\textbf{file3 D}};
	\node [align=left] (A) at (7,8) {\textbf{file2U}};
	\node [align=left] (A) at (6,8) {\textbf{file1}};
	\node [align=left] (A) at (6,2) {\textbf{file1}};
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (4+4,6.5) edge (4.6+4,7.5);
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (4.6+4,6.5) edge (4+4,7.5);
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (z) at (6,3) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (b) at (6,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (b) at (7,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node [align=left] (A) at (6,6-1.8) {\textbf{file1}};
	\node [align=left] (A) at (7,6-1.8) {\textbf{file2U}};
	\node [align=left] (A) at (8.2,6-1.8) {\textbf{file3 D}};
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (4+4,6.5-2) edge (4.6+4,7.5-2);
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (4.6+4,6.5-2) edge (4+4,7.5-2);
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (c) at (6,5) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file-green-white}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (c) at (7,5) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file-green-white}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (z) at (8.2,3) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node [align=left] (A) at (8.2,2) {\textbf{file3 D}};
}


\begin{frame}{Git add pro}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{\texttt{--ignore-removal/--no-all}: aggiorna e aggiunge i file specificati, ignorando quelli eliminati}
		\item \textbf{\texttt{-A/--all}: aggiorna, elimina e aggiunge nella staging area tutti i file specificati}
		      \begin{itemize}
			      \item dalla versione di git \texttt{2.x} è l'equivalente di \texttt{git add .} (punto)
		      \end{itemize}
		\item \textbf{\texttt{-u/--update}: aggiorna o elimina i file specificati (non aggiunge nuovi file all'index)}
		\item \textbf{\texttt{--force/-f}}: permette di "aggirare" il \texttt{.gitignore}

	\end{itemize}
\end{frame}

\framegrid{ %commit - "sposta" e svuota la staging area, ma i file nella wff rimangono come sono
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (wff) at (2,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (wff2) at (5,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[inner sep=0] (a) at (1.9,4.7) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-green-white}};
	\node[inner sep=0] (b) at (2,5)	{\includegraphics[width=2em]{glo-file-green-white}};
	\node[inner sep=0] (c) at (2.2,5.1) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-green-white}};
	\draw[line width=10pt, color=black!2] (3.5,8) edge (3.5,2);
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (3.5,8) edge (3.5,2);
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (g) at (4.9,2.7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (h) at (5,3) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (k) at (5.2,3.1) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\draw (b) edge[->] node[pos=0.6, right] {Commit} (h);
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (k) at (5.2,3.1) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\pause
	\draw[line width=10pt, color=black!2] (6.5,8) edge (6.5,2);
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (6.5,8) edge (6.5,2);
	\node[inner sep=0] (a2) at (8,5) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-green-white}};
	\node[inner sep=0] (aa2) at (8.2,5.3) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-green-white}};
	\draw (a2) edge[->] node[pos=0.2, left] {Amend} (g);
}

\framegrid{ %status - bisogna dire che guarda trasvelmente la repository e cerca di restituire lo status di tutti i file tranne gli ignorati
	\node [align=left] (A) at (8,8) {\textbf{Status}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (a) at (3,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[inner sep=0] (b) at (2.9,4.7) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-green-white}};
	\node[inner sep=0] (c) at (3,5)	{\includegraphics[width=2em]{glo-file-green-white}};
	\node[inner sep=0] (d) at (3.2,5.1) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-green-white}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (e) at (3,3) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\draw[draw=red, line width=3pt] (2, 8) rectangle (4, 2)
}

\begin{frame}{Riassunto delle opzioni di status}
	L'altra volta ne abbiamo viste tante, ma quella che per ora ci è più utile è l'opzione \texttt{-s}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{\texttt{-s}: mostra l'output in formato breve}
		\item \textbf{\texttt{-u[<mode>]}}: mostra i file non ancora sotto il controllo di Git, possibilmente specificando una delle seguenti \textit{mode}:
		      \begin{itemize}
			      \item \textit{no}: non mostrare i file non tracciati
			      \item \textit{normal}: mostra i file e le cartelle non tracciati
			      \item \textit{all}: mostra tutto, anche i file non tracciati nelle sottocartelle (default)
		      \end{itemize}
		\item \textbf{\texttt{--ignored[=<mode>]}}: mostra i file ignorati, specificando diverse \textit{mode}
	\end{itemize}
\end{frame}


\framegrid{ %git rm senza opzioni
	\node [align=left] at (2,8) {\textbf{file1}};
	\node [align=left] at (3,8) {\textbf{file2}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (a) at (2,3) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (b) at (3,3) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (c) at (2,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (d) at (3,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node [align=left] at (2,2) {\textbf{file1}};
	\node [align=left] at (3,2) {\textbf{file2}};
	\draw[line width=10pt, color=black!2] (7,8) edge (7,2);
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (7,8) edge (7,2);
	\node [align=left] (rm) at (4.5,6) {\textbf{git rm file2}};
	\pause
	\node [align=left] at (9,8) {\textbf{file1}};
	\node [align=left] at (10,8) {\textbf{file2}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (e) at (9,3) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (f) at (9,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (10,6.5) edge (10.6,7.5);
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (10.6,6.5) edge (10,7.5);
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (10,6.5-2) edge (10.6,7.5-2);
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (10.6,6.5-2) edge (10,7.5-2);
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (h) at (10,3) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node [align=left] at (9,2) {\textbf{file1}};
	\node [align=left] at (10,2) {\textbf{file2}};
}

\framegrid{ %git rm di un file nella staging area
	\node [align=left] at (2,8) {\textbf{file1}};
	\node [align=left] at (3,8) {\textbf{file2}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (a) at (2,3) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (b) at (3,3) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (c) at (2,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (d) at (3,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node [align=left] at (2,2) {\textbf{file1}};
	\node [align=left] at (3,2) {\textbf{file2}};
	\node [align=left] at (3,6) {\textbf{file2}};
	\node[inner sep=0] (g) at (3,5)	{\includegraphics[width=2em]{glo-file-green-white}};
	\draw[line width=10pt, color=black!2] (7,8) edge (7,2);
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (7,8) edge (7,2);
	\node [align=left] (rm) at (5,6) {\textbf{git rm file2}};
	\pause
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (a) at (11,5) {\includegraphics[width=10em, keepaspectratio]{forbidden}};
}

\framegrid{ %git rm --cached
	\node [align=left] (A) at (3,1) {\textbf{\texttt{git ls-files: file sotto versionamento}}};
	\node [align=left] at (2,8) {\textbf{file1}};
	\node [align=left] at (3,8) {\textbf{file2}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (a) at (2,3) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (b) at (3,3) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (c) at (2,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (d) at (3,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node [align=left] at (2,2) {\textbf{file1}};
	\node [align=left] at (3,2) {\textbf{file2}};
	\draw[line width=10pt, color=black!2] (8,8) edge (8,2);
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (8,8) edge (8,2);
	\node [align=left] (rm) at (5.5,5.5) {\textbf{git rm file2 --cached}};
	\node[inner sep=0] (g) at (3,5)	{\includegraphics[width=2em]{glo-file-green-white}};
	\pause
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (10,6.5-2) edge (10.6,7.5-2);
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (10.6,6.5-2) edge (10,7.5-2);
	\node [align=left] at (3,6) {\textbf{file2}};
	\node [align=left] at (9,8) {\textbf{file1}};
	\node [align=left] at (10,8) {\textbf{file2}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (e) at (9,3) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (g) at (10,3) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (f) at (9,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (g) at (10,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file}};
	\node [align=left] at (9,2) {\textbf{file1}};
	\node [align=left] at (10,2) {\textbf{file2}};
}

\begin{frame}{Esercizio}
	\centering
	\LARGE
	Creare una repository con il file \texttt{.gitignore} per \textit{Python}.\\
	\normalsize
	\begin{itemize}
		\item \url{https://www.gitignore.io/}
		\item \url{https://github.com/github/gitignore}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Che sbadati...}
	Che distratti... in realtà avremmo dovuto creare una repository per creare delle pagine HTML.\\
	Quindi il contenuto del \texttt{.gitignore} ora non ha più senso.\\
	Date il comando \texttt{git log}, dopo vedremo il perchè.
\end{frame}

\begin{frame}{Esercizio}
	\begin{itemize}
		\item Supponiamo di volerci appuntare i nostri \textit{tasks} personali nel file \texttt{tasks.txt}
		      \begin{itemize}
			      \item non vogliamo quindi condividerlo con gli altri sviluppatori
			      \item aggiorniamo il \texttt{.gitignore}
		      \end{itemize}
		\item Creare il file \texttt{index.html}
		\item Registriamo i cambiamenti
		      \begin{itemize}
			      \item Qual è un buon modo per fare tutto ciò?
			      \item Provateci, tra qualche minuto lo risolviamo assieme
		      \end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Esercizio - soluzione}
	\begin{enumerate}
		\item Modificare il \texttt{.gitignore}
		      \begin{itemize}
			      \item cancellarne il contenuto e scrivere nella prima riga \texttt{tasks.txt}
		      \end{itemize}
		\item Committarlo con l'opzione \texttt{--amend}
		\item Creare e committare \texttt{index.html} con un \textbf{nuovo} commit
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Una best practise}
	\begin{itemize}
		\item Prima dell'esercizio precedente vi avevo chiesto di dare \texttt{git log}
		\item Diamolo di nuovo
		\item Ora i commit sono due. Notate altre differenze?
		      \pause
		\item \textit{"Con} \texttt{--amend} \textit{mettiamo le modifiche staged correnti nel commit \textbf{precedente}}"
		      \begin{itemize}
			      \item vi abbiamo mentito.
			      \item \texttt{--amend} crea in realtà un nuovo commit che vuole essere \textbf{simile} a quello precedente
		      \end{itemize}
		\item Capiremo più avanti che operazioni di questo genere è bene \textbf{NON} farle su commit che sono già stati pubblicati/condivisi con gli altri sviluppatori
		      \begin{itemize}
			      \item quindi per il nostro esercizio va bene utilizzare \texttt{--amend}
		      \end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Esercizio}
	\begin{itemize}
		\item Esistono software appositi per tenere traccia dei tasks da soddisfare
		      \begin{itemize}
			      \item GitLab e GitHub permettono cose di questo genere senza utilizzare servizi esterni
		      \end{itemize}
		\item Quindi non ha più senso avere un file come \texttt{tasks.txt}
		      \begin{itemize}
			      \item ... quindi anche il \texttt{.gitignore} diventa inutile (per ora)
		      \end{itemize}
		\item Sistemate la repository come credete sia meglio
		      \begin{itemize}
			      \item tra poco risolviamo insieme
		      \end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Installate Linux}
	\centering
	Abbiamo preparato una repository per voi,
	così possiamo divertirci un po' di più con alcuni comandi.\\
	Aprite un terminale e date il comando \\ \vspace{0.5cm}
	\Large git clone \url{https://gitlab.com/git-for-dummies/git4dummieswebsite.git}\normalsize \\ \vspace{0.5cm}
	Durante le prossime ore di lezione lavoreremo a questo semplice (e per ora bruttissimo) sito web statico.
	\\ Non preoccupatevi se non sapete nulla di \textit{HTML, CSS o Javascript}
\end{frame}

\begin{frame}{git diff}
	\small
	\begin{itemize}
		\item Grazie a \texttt{git log} e \texttt{git status} possiamo "vedere" ciò che è accaduto/sta accadendo nella repository
		\item Per alcuni aspetti, questi due comandi non bastano
		      \begin{itemize}
			      \item alcune operazioni richiederebbero un po' troppe opzioni e potremmo sbagliare
			      \item oppure i risultati di esse potrebbero non essere visualizzati nel modo migliore
			      \item o più semplicemente non sono pensati per "controllare tutto"
		      \end{itemize}
		\item Se volessimo, ad esempio, confrontare il contenuto di un file con una sua versione precedente?
		\item E se lo volessimo fare tra commit?
		\item E tra branches?
		      \begin{itemize}
			      \item \scriptsize Ottantesima volta che nominiamo sti benedetti branches ma ancora dobbiamo farli :(
		      \end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{git diff}
	\centering
	\begin{quote}
		Diffing is a function that takes two input data sets and outputs the changes between them. \texttt{git diff} is a multi-use Git command that when executed runs a diff function on Git data sources. These data sources can be commits, branches, files and more.
	\end{quote}
	\scriptsize Fonte: \url{https://it.atlassian.com/git/tutorials/saving-changes/git-diff}\\
	\textit{Attenzione:} in quanto contenente errori, \textbf{non} fate riferimento a questa fonte per altre informazioni
\end{frame}

\begin{frame}{git diff}
	\begin{itemize}
		\item Entriamo nella repo appena clonata
		\item diamo \texttt{git diff}
		      \begin{itemize}
			      \item che succede?
			            \pause
		      \end{itemize}
		\item \texttt{git diff}, senza parametri ed opzioni, mostra le differenze tra la \textit{working directory} e la \textit{staging area}
		      \begin{itemize}
			      \item ecco perchè l'output è vuoto
		      \end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{git diff}
	\begin{itemize}
		\item Editiamo i file \texttt{src/index.html} e \texttt{src/css/style.css}
		\item diamo \texttt{git diff}
		      \begin{itemize}
			      \item che succede?
			            \pause
		      \end{itemize}
		\item Aggiungiamo alla staging area \texttt{src/index.html} e diamo ancora \texttt{git diff}
		      \begin{itemize}
			      \item che succede?
		      \end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{git diff}
	\begin{itemize}
		\item \texttt{git diff}
		      \begin{itemize}
			      \item mostra le differenza fra la \textit{working directory} e la \textit{staging area}
		      \end{itemize}
		\item \texttt{git diff HEAD}
		      \begin{itemize}
			      \item mostra le differenza fra la \textit{working directory} e il commit che corrisponde al puntatore \texttt{HEAD}
			      \item ... cioè?
		      \end{itemize}
		\item \texttt{git diff --cached}
		      \begin{itemize}
			      \item mostra le differenza fra la \textit{staging area} e l'ultimo \textit{commit}
		      \end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{git diff}
	Possiamo spostare il focuso di diff su di un solo file
	\begin{itemize}
		\item \texttt{git diff src/index.html}
		      \begin{itemize}
			      \item mostra le differenza fra la \textit{working directory} e la \textit{staging area}
		      \end{itemize}
		\item \texttt{git diff HEAD src/index.html}
		      \begin{itemize}
			      \item mostra le differenza fra la \textit{working directory} e il commit che corrisponde al puntatore \texttt{HEAD}
			      \item ... cioè?
		      \end{itemize}
		\item \texttt{git diff --cached src/index.html}
		      \begin{itemize}
			      \item mostra le differenza fra la \textit{staging area} e l'ultimo \textit{commit}
		      \end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	Ultima cosa su \texttt{git diff}
	\begin{itemize}
		\item Possiamo confrontare dei commit fra loro
		      \begin{itemize}
			      \item \texttt{git diff \textit{hash1 hash2}}
		      \end{itemize}
		\item Ma non è questo il momento
	\end{itemize}
\end{frame}

\framegridplain{ % log - 
	\draw[dashed] (1,0.5) -- (1,1.5);
	\draw (1,1.5) -- (1,7.5);
	\node[circle, draw=black, fill=white] (c3) at (1,7.5) {};
	\node[circle, draw=black, fill=white] (c2) at (1,5.5) {};
	\node[circle, draw=black, fill=white] (c1) at (1,3.5) {};
	\node[circle, draw=black, fill=white] (c0) at (1,1.5) {};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c3) {\texttt{485ffb5 (\textbf{HEAD} -> master) More libraries <Darth Caedus>}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c2) {\texttt{3dd8ea2 Add libraries <Dart Vader>}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c1) {\texttt{742d606 Add main structure <Dart Sidious>}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c0) {\texttt{3558644 Add documentation <Dart Plagueis>}};
}

\begin{frame}{La storia del nostro progetto}
	Ultimo comando da approfondire oggi: \textbf{\texttt{git log}}\\
	Se non ve lo ricordate serve per mostrare la \textbf{storia dei commit} della nostra repository.\\
	Le funzionalità avanzate di \texttt{git log} possono essere divise in due rami:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{formattare} come i commit vengono mostrati
		\item \textbf{filtare} i commit da mostrare
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Formattiamo}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{\texttt{--oneline}: condensa il commit in una linea, mostrando ID e messaggio}
		\item \textbf{\texttt{--pretty=format:"<string>"}}: permette di mostrare i commit secondo il formato preferito dall'utente (es. \texttt{git log --pretty=format:"\%cn committed \%h on \%cd"})
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Filtriamo}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{per numero: \texttt{-<n>} per visualizzare gli ultimi n commit}
		\item \textbf{per data: \texttt{--after} o \texttt{--before} una determinata data per visualizzare solo determinati commit (es. \texttt{git log --after="10-12-2018"})}
		\item \textbf{per autore: \texttt{--author=<pattern>} per vedere tutti i commit di uno sviluppatore}
		\item \textbf{per file: specificando il nome del file (\texttt{git log --} per specificare a Git che si tratta di un file e non un branch)}
		\item \textbf{per contenuto}: \texttt{-S"<string>"} per mostrare i commit che hanno introdotto la stringa <string> (\texttt{-G"<regex>"} per le espressioni regolari)
		\item \textbf{per range}: \texttt{<since>..<until>}, dove since e until sono commit references (anche nomi di branch)
		\item \textbf{per messaggio}: \texttt{--grep=<pattern>} per filtrare in base al messaggio del commit
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Git blame}

\begin{frame}{Git blame}
	Il comando \texttt{git blame} vi permette di vedere quale commit ha effettuato una modifica ad un file. \\ \vspace{0.5cm}
	Questo vi permette di sapere chi e quando ha effettuato tale modifica. \pause \\ \vspace{0.5cm}
	Il nome del comando viene dal motivo per cui in genere si usa, scoprire chi ha rotto tutto. \pause \\ \vspace{0.5cm}
	\center
	\texttt{git blame [opzioni] -- <file>}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Git blame}
	\begin{lstlisting}
1628adebf (Marc Cornellà    14-07-17 13:46:06  1) # CONTRIBUTING GUIDELINES
1628adebf (Marc Cornellà    14-07-17 13:46:06  2) 
001610904 (ncanceill        15-05-05 15:39:02  3) Oh-My-Zsh is a community-driven project. Contribution is welcome, encouraged and appreciated.
001610904 (ncanceill        15-05-05 15:39:02  4) It is also essential for the development of the project.
1628adebf (Marc Cornellà    14-07-17 13:46:06  5) 
c7ee80863 (Nicolas Canceill 15-05-08 11:17:24  6) These guidelines are an attempt at better addressing the huge amount of pending
001610904 (ncanceill        15-05-05 15:39:02  7) issues and pull requests. Please read them closely.
1628adebf (Marc Cornellà    14-07-17 13:46:06  8) 
c7ee80863 (Nicolas Canceill 15-05-08 11:17:24  9) Foremost, be so kind as to [search](#use-the-search-luke). This ensures any contribution
001610904 (ncanceill        15-05-05 15:39:02 10) you would make is not already covered.
\end{lstlisting}
\end{frame}

\section{HEAD}

\begin{frame}{Cos'è un HEAD?}
	È un concetto presente in molti sistemi di versionamento, ma con significato che può variare tra di essi.\\
	In generale può essere pensato come un \textbf{puntatore}. \\
	\pause
	\vspace{1.5em}
	\centering Ma a cosa?
\end{frame}

\begin{frame}{HEAD}
	Nel caso di Git l'HEAD è un \textbf{riferimento} al branch in cui ci troviamo.\\
	\begin{itemize}
		\item si tratta quindi di un \textit{"tag"} gestito da Git
		\item essendo che a sua volta \textbf{il branch punta al commit più recente}, possiamo pensare che HEAD sia anche un riferimento all'ultimo commit
		\item è possibile modificarlo solamente attraverso i comandi che eseguiamo
		\item HEAD è un file testuale nella cartella .git
		\begin{itemize}
			\item possiamo vedere il suo contenuto con il comando \texttt{cat .git/HEAD}
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Storia della repository}

\begin{frame}{Storia della repository}
	Fino ad oggi abbiamo usato la repository per:
	\begin{itemize}
		\item aggiungere, modificare, eliminare file dal versionamento di Git
		      \pause
	\end{itemize}
	\vspace{1,5em}
	Ma ci siamo mai chiesti come \textbf{leggere/recuperare} le versioni dei vari file?\\
\end{frame}

\framegridplain{ % log - 
	\draw[dashed] (1,0.5) -- (1,1.5);
	\draw (1,1.5) -- (1,7.5);
	\node[circle, draw=black, fill=white] (c3) at (1,7.5) {};
	\node[circle, draw=black, fill=white] (c2) at (1,5.5) {};
	\node[circle, draw=black, fill=white] (c1) at (1,3.5) {};
	\node[circle, draw=black, fill=white] (c0) at (1,1.5) {};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c3) {\texttt{485ffb5 (\textbf{HEAD} -> master) Add file "prova.txt"}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c2) {\texttt{3dd8ea2 Changed section "Test" of revision.txt}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c1) {\texttt{742d606 Add section "Test" to revision.txt}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c0) {\texttt{3558644 Add file \textbf{revision.txt}}};
}

\begin{frame}{Storia della repository}
	Ad ogni commit viene associata una versione del nostro file, che è quindi possibile recuperare:
	\begin{itemize}
		\item sia per solamente "leggere" il nostro file
		\pause
		\item sia per riportare il nostro file attuale ad una \textbf{versione precedente}\pause
	\end{itemize}
	\vspace{1.5em}
	Con quale comando?\hspace{1.5em} \texttt{git checkout [<commit>] [--] <pathspec>}
\end{frame}

\framegridplain{
	% Lato sinistro
	\draw (1, 7) edge (6, 7);
	\draw (1, 5) edge (6, 5);
	\draw (1, 3) edge (6, 3);
	\node (l1) at (0,7) {\includegraphics[width=1.5em, keepaspectratio]{glo-folder}};
	\node[circle,draw,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.5em] (circle) at (0,5) {};
	\node (l1) at (0,3) {\includegraphics[width=1.5em, keepaspectratio]{glo-database}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (wff) at (2,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file-white}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (wff2) at (5,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file-white}};
	\node[inner sep=0] (a) at (1.9,4.7) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-red-white}};
	\node[inner sep=0] (b) at (2,5)	{\includegraphics[width=2em]{glo-file-green-white}};
	\node[inner sep=0] (c) at (2.2,5.1) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-green-white}};
	\draw[line width=10pt, color=black!2] (3.5,8) edge (3.5,2);
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (3.5,8) edge (3.5,2);
	\node[inner sep=0] (hsotto) at (4.9,4.7) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-red-white}};
	\node[inner sep=0] (h) at (5,5)	{\includegraphics[width=2em]{glo-file-green-white}};
	\node[inner sep=0] (hsopra) at (5.2,5.1) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-green-white}};
	\node[inner sep=0] (al) at (1.9,2.7) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\node[inner sep=0] (bl) at (2,3)	{\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\node[inner sep=0] (cl) at (2.2,3.1) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\node[inner sep=0] (al2) at (4.9,2.7) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\node[inner sep=0] (bl2) at (5,3)	{\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\node[inner sep=0] (cl2) at (5.2,3.1) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\draw[red,line width=1.4pt,->] (2.75,5) -- (4.25,5);
	\draw[blue,line width=1.4pt,->] (2.75,3.5) -- (4.25,4.5);
	\draw[blue,line width=1.4pt,->] (2.75,3.5) -- (4.25,6.5);
	\node[red,align=left] (command) at (4,1) {\texttt{git checkout 742d606 -- revision.txt}};
	% Lato destro
	\draw[dashed, line width=1pt] (8,1) -- (8, 1.5);
	\draw[line width=1pt] (8,1.5) -- (8, 7);
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c5) at (8,7) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c4) at (8,6) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c3) at (8,5) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c2) at (8,4) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c1) at (8,3) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c0) at (8,2) {};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c5) {\texttt{485ffb5 (\textbf{HEAD} -> master)}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c4) {\texttt{3dd8ea2
			Change "Test"}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c3) {\texttt{742d606
			Add section "Test"}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c2) {\texttt{3558644 Add revision.txt}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c1) {\texttt{f7cba8d}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c0) {\texttt{2b7493f}};
}

\begin{frame}{Git checkout}
	Riepilogando \texttt{git checkout 742d606 revision.txt}:
	\begin{itemize}
		\item prende la versione del file \textit{revision.txt} relativa al commit con hash 742d606...
		      \pause
		\item aggiorna il file \textit{revision.txt} sia nell'index che nella working directory con questa versione precedente
		      \pause
		\item {\textbf{N.B.}} se avessi avuto delle modifiche del file nella staging area le avrei perse per sempre!!
	\end{itemize}
	\vspace{1em}
	Se non volessi mantenere queste modifiche posso dare il comando \\
	\begin{center}\texttt{git checkout HEAD -- revision.txt}\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Git checkout}
	Come è possibile recuperare la versione precedente di un file, è anche possibile \textbf{ritornare ad un determinato commit}, come?\\ \pause
	\vspace{1.5em}\begin{center}\texttt{git checkout <commit>}\end{center} \pause
	\vspace{1.5em}Cosa succede se diamo il comando \texttt{git checkout 742d606}
\end{frame}

\framegridplain{ % log - 
	\draw[dashed] (1,0.5) -- (1,1.5);
	\draw (1,1.5) -- (1,7.5);
	\node[circle, draw=black, fill=white] (c3) at (1,7.5) {};
	\node[circle, draw=black, fill=white] (c2) at (1,5.5) {};
	\node[circle, draw=black, fill=white] (c1) at (1,3.5) {};
	\node[circle, draw=black, fill=white] (c0) at (1,1.5) {};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c3) {\texttt{485ffb5  (\textbf{HEAD} -> master)}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c2) {\texttt{3dd8ea2}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c1) {\texttt{742d606}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c0) {\texttt{3558644}};
	\draw[dashed] (8,0.5) -- (8,1.5);
	\draw (8,1.5) -- (8,7.5);
	\node[circle, draw=black, fill=white] (c7) at (8,7.5) {};
	\node[circle, draw=black, fill=white] (c6) at (8,5.5) {};
	\node[circle, draw=black, fill=white] (c5) at (8,3.5) {};
	\node[circle, draw=black, fill=white] (c4) at (8,1.5) {};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c7) {\texttt{485ffb5 (master)}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c6) {\texttt{3dd8ea2}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c5) {\texttt{742d606  (\textbf{HEAD})}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c4) {\texttt{3558644}};
}

\begin{frame}{Detached HEAD}
	Siamo entrati nel cosiddetto \textbf{detached HEAD state}. Cosa significa?
	\begin{itemize}
		\item HEAD non punta più ad un branch, ma ad uno \textbf{specifico commit}
		\pause
		\item sia l'index che la working directory sono state riportate al commit \texttt{742d606}
	\end{itemize}
	\pause
	\vspace{1.5em}And now? Cosa posso fare?
	\pause
	\begin{itemize}
		\item posso vedere la situazione della repository e ritornare al master con il comando \texttt{git checkout -} \pause
		\item posso modificare i file e committare normalmente \pause
		\item \textbf{N.B.} se non associo questi commit ad un branch o ad un tag saranno difficilmente recuperabili, vedremo più avanti cosa significa
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Reset}

\begin{frame}{Reset}
	Git ci mette a disposizone anche il comando \texttt{reset}, che può essere usato per \textbf{resettare} il branch attuale ad un commit precedente, possibilmente aggiornando l'index e la working directory in base alla \textit{mode} che specifichiamo.\\
	\vspace{1.5em}
	\centering \texttt{git reset [<mode>] [<commit>]}
\end{frame}

\begin{frame}{Reset mode}
	\begin{center}
		\Large\textbf{\texttt{--hard}}\pause
	\end{center}
	\vspace{2em}
	\begin{itemize}
		\item l'HEAD punta il commit specificato\pause
		\item sia la \textbf{working directory che l'index vengono resettati} per corrispondere al commit specificato \pause
		\item \textbf{tutte} le modifiche che avevo vengono perse
	\end{itemize}
\end{frame}

\framegridplain{
	% Lato sinistro
	\draw (1, 7) edge (6, 7);
	\draw (1, 5) edge (6, 5);
	\draw (1, 3) edge (6, 3);
	\node (l1) at (0,7) {\includegraphics[width=1.5em, keepaspectratio]{glo-folder}};
	\node[circle,draw,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.5em] (circle) at (0,5) {};
	\node (l1) at (0,3) {\includegraphics[width=1.5em, keepaspectratio]{glo-database}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (wff) at (2,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file-white}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (wff2) at (5,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file-white}};
	\node[inner sep=0] (a) at (1.9,4.7) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-red-white}};
	\node[inner sep=0] (b) at (2,5)	{\includegraphics[width=2em]{glo-file-green-white}};
	\node[inner sep=0] (c) at (2.2,5.1) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-green-white}};
	\draw[line width=10pt, color=black!2] (3.5,8) edge (3.5,2);
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (3.5,8) edge (3.5,2);
	\node[inner sep=0] (a) at (1.9,2.7) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\node[inner sep=0] (b) at (2,3)	{\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\node[inner sep=0] (c) at (2.2,3.1) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\node[inner sep=0] (a) at (4.9,2.7) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\node[inner sep=0] (b) at (5,3)	{\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\node[inner sep=0] (c) at (5.2,3.1) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\draw[red,line width=1.4pt,->] (2.5,3.5) -- (4.5,6.5);
	\node[red,align=left] (command) at (4,1) {\texttt{git reset --hard}};
	% Lato destro
	\draw[dashed, line width=1pt] (8,1) -- (8, 1.5);
	\draw[line width=1pt] (8,1.5) -- (8, 7);
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c5) at (8,7) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c4) at (8,6) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c3) at (8,5) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c2) at (8,4) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c1) at (8,3) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c0) at (8,2) {};
	\path[<->] (c5)
	edge [red,loop above,line width=1.4pt] node {} ()
	;
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c5) {\texttt{485ffb5 (\textbf{HEAD} -> master)}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c4) {\texttt{3dd8ea2}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c3) {\texttt{742d606}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c2) {\texttt{3558644}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c1) {\texttt{f7cba8d}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c0) {\texttt{2b7493f}};
}

\framegridplain{
	% Lato sinistro
	\draw (1, 7) edge (6, 7);
	\draw (1, 5) edge (6, 5);
	\draw (1, 3) edge (6, 3);
	\node (l1) at (0,7) {\includegraphics[width=1.5em, keepaspectratio]{glo-folder}};
	\node[circle,draw,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.5em] (circle) at (0,5) {};
	\node (l1) at (0,3) {\includegraphics[width=1.5em, keepaspectratio]{glo-database}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (wff) at (2,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file-white}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (wff2) at (5,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file-white}};
	\node[inner sep=0] (a) at (1.9,4.7) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-red-white}};
	\node[inner sep=0] (b) at (2,5)	{\includegraphics[width=2em]{glo-file-green-white}};
	\node[inner sep=0] (c) at (2.2,5.1) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-green-white}};
	\draw[line width=10pt, color=black!2] (3.5,8) edge (3.5,2);
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (3.5,8) edge (3.5,2);
	\node[inner sep=0] (al) at (1.9,2.7) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\node[inner sep=0] (bl) at (2,3)	{\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\node[inner sep=0] (cl) at (2.2,3.1) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\node[inner sep=0] (dl) at (5,3) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\draw[red,line width=1.4pt,->] (2.75,3) -- (4.5,3);
	\draw[red,line width=1.4pt,->] (2.5,3.5) -- (4.5,6.5);
	\node[red,align=left] (command) at (4,1) {\texttt{git reset --hard 742d606}};
	% Lato destro
	\draw[dashed, line width=1pt] (8,1) -- (8, 1.5);
	\draw[line width=1pt] (8,1.5) -- (8, 7);
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c5) at (8,7) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c4) at (8,6) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c3) at (8,5) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c2) at (8,4) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c1) at (8,3) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c0) at (8,2) {};
	\path[->]
	(c5) edge [red,bend right,line width=1.4pt] node {} (c3)
	;
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c5) {\texttt{485ffb5 (\textbf{HEAD} -> master)}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c4) {\texttt{3dd8ea2}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c3) {\texttt{742d606}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c2) {\texttt{3558644}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c1) {\texttt{f7cba8d}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c0) {\texttt{2b7493f}};
}

\begin{frame}{Reset mode}
	\begin{center}
		\Large\textbf{\texttt{--soft}}\pause
	\end{center}
	\vspace{2em}
	\begin{itemize}
		\item l'HEAD punta il commit specificato\pause
		\item in pratica prende le modifiche fatte nei commit compresi tra l'ultimo e quello specificato e le aggiunge alla staging area, applicando le modifiche presenti nella stessa staging area \textbf{prima del reset}	(la working directory rispecchierà naturalemente l'index)\pause
		\item assomiglia ad un \texttt{git commit --amend} senza il commit finale
	\end{itemize}
\end{frame}



\framegridplain{
	% Lato sinistro
	\draw (1, 7) edge (6, 7);
	\draw (1, 5) edge (6, 5);
	\draw (1, 3) edge (6, 3);
	\node (l1) at (0,7) {\includegraphics[width=1.5em, keepaspectratio]{glo-folder}};
	\node[circle,draw,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.5em] (circle) at (0,5) {};
	\node (l1) at (0,3) {\includegraphics[width=1.5em, keepaspectratio]{glo-database}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (wff) at (2,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file-white}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (wff2) at (5,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file-white}};
	\node[inner sep=0] (a) at (1.9,4.7) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-red-white}};
	\node[inner sep=0] (b) at (2,5)	{\includegraphics[width=2em]{glo-file-green-white}};
	\node[inner sep=0] (c) at (2.2,5.1) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-green-white}};
	\draw[line width=10pt, color=black!2] (3.5,8) edge (3.5,2);
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (3.5,8) edge (3.5,2);
	\node[inner sep=0] (hsotto) at (4.9,4.7) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-red-white}};
	\node[inner sep=0] (h) at (5,5)	{\includegraphics[width=2em]{glo-file-green-white}};
	\node[inner sep=0] (hsopra) at (5.2,5.1) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-green-white}};
	\node[inner sep=0] (al) at (1.9,2.7) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\node[inner sep=0] (bl) at (2,3)	{\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\node[inner sep=0] (cl) at (2.2,3.1) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\node[inner sep=0] (al2) at (4.9,2.7) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\node[inner sep=0] (bl2) at (5,3)	{\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\node[inner sep=0] (cl2) at (5.2,3.1) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\draw[red,line width=1.4pt,->] (2.75,5) -- (4.25,5);
	\draw[red,line width=1.4pt,->] (2.75,3.5) -- (4.25,4.5);
	\node[red,align=left] (command) at (4,1) {\texttt{git reset --soft 742d606}};
	% Lato destro
	\draw[dashed, line width=1pt] (8,1) -- (8, 1.5);
	\draw[line width=1pt] (8,1.5) -- (8, 7);
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c5) at (8,7) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c4) at (8,6) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c3) at (8,5) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c2) at (8,4) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c1) at (8,3) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c0) at (8,2) {};
	\path[->]
	(c5) edge [red,bend right,line width=1.4pt] node {} (c3)
	;
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c5) {\texttt{485ffb5 (\textbf{HEAD} -> master)}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c4) {\texttt{3dd8ea2}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c3) {\texttt{742d606}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c2) {\texttt{3558644}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c1) {\texttt{f7cba8d}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c0) {\texttt{2b7493f}};
}

\begin{frame}{Reset mode}
	\begin{center}
		\Large\textbf{\texttt{--mixed}}\pause
	\end{center}
	\vspace{2em}
	È la mode di \textbf{default}\pause
	\begin{itemize}
		\item l'HEAD punta il commit specificato\pause
		\item i file nella working directory rispecchiano i file del commit specificato, con applicate le modifiche presenti nella staging area prima del reset\pause
		\item la staging area viene svuotata
	\end{itemize}
\end{frame}


\framegridplain{
	% Lato sinistro
	\draw (1, 7) edge (6, 7);
	\draw (1, 5) edge (6, 5);
	\draw (1, 3) edge (6, 3);
	\node (l1) at (0,7) {\includegraphics[width=1.5em, keepaspectratio]{glo-folder}};
	\node[circle,draw,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.5em] (circle) at (0,5) {};
	\node (l1) at (0,3) {\includegraphics[width=1.5em, keepaspectratio]{glo-database}};
	\node[fill=black!2, inner sep=0] (wff) at (2,7) {\includegraphics[width=2em, keepaspectratio]{glo-file-white}};
	\node[inner sep=0] (a) at (4.9,6.7) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-white}};
	\node[inner sep=0] (b) at (5,7)	{\includegraphics[width=2em]{glo-file-white}};
	\node[inner sep=0] (c) at (5.2,7.1) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-white}};
	\node[inner sep=0] (a) at (1.9,4.7) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-red-white}};
	\node[inner sep=0] (b) at (2,5)	{\includegraphics[width=2em]{glo-file-green-white}};
	\node[inner sep=0] (c) at (2.2,5.1) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-green-white}};
	\draw[line width=10pt, color=black!2] (3.5,8) edge (3.5,2);
	\draw[line width=1.4pt, dashed] (3.5,8) edge (3.5,2);
	\node[inner sep=0] (al) at (1.9,2.7) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\node[inner sep=0] (bl) at (2,3)	{\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\node[inner sep=0] (cl) at (2.2,3.1) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\node[inner sep=0] (al2) at (4.9,2.7) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\node[inner sep=0] (bl2) at (5,3)	{\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\node[inner sep=0] (cl2) at (5.2,3.1) {\includegraphics[width=2em]{glo-file-lock-white}};
	\draw[red,line width=1.4pt,->] (2.75,5.5) -- (4.25,6.5);
	\draw[red,line width=1.4pt,->] (2.75,3.5) -- (4.25,6.2);
	\node[red,align=left] (command) at (4,1) {\texttt{git reset --mixed 742d606}};
	% Lato destro
	\draw[dashed, line width=1pt] (8,1) -- (8, 1.5);
	\draw[line width=1pt] (8,1.5) -- (8, 7);
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c5) at (8,7) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c4) at (8,6) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c3) at (8,5) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c2) at (8,4) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c1) at (8,3) {};
	\node[circle, draw=black,line width=1pt,fill=none,minimum size=1.2em, fill=white] (c0) at (8,2) {};
	\path[->]
	(c5) edge [red,bend right,line width=1.4pt] node {} (c3)
	;
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c5) {\texttt{485ffb5 (\textbf{HEAD} -> master)}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c4) {\texttt{3dd8ea2}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c3) {\texttt{742d606}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c2) {\texttt{3558644}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c1) {\texttt{f7cba8d}};
	\node[align=left, right=0.5cm] at (c0) {\texttt{2b7493f}};
}
